警破3.64億元洗黑錢案 中大新傳學女生與同居男被捕

警方搗破3億元懷疑洗黑錢案！毒品調查科於今日(23日)，在將軍澳以涉嫌洗黑錢罪名拘捕2名本地人士，分別是一名報稱無業本地男子(32歲)、以及一名就讀本地大學四年級的女子(22歲)，2人為同居關係。警方調查得知，2名男女於2019年10月至今年5月的短短7個月時間，利用2人的個人銀行戶口收取了3.64億元不明來歷款項，警方凍結了相關戶口的50萬港元及檢獲手機證物。據悉，女疑犯為中文大學新聞與傳播學院學生，暫時未有證據顯示她與男疑犯受人操控。

毒品調查科財富調查組女高級督察周穎嘉表示，該些不明來歷款項的來源、是否涉及撐某些運動、或其他犯罪得益仍在調查中。暫時知道2名疑犯使用2個銀行戶口洗黑錢，資金短時間由戶口流走，警方將循被捕人士背景、資金及源及流向等多個方向調查。案件仍在調查中，不排除再有人被捕。

警方指，打擊洗黑錢是今年首要行動目標之一，警方會繼續以情報主導，主動調查有關洗黑錢罪行，洗黑錢屬嚴重罪行，如果利用銀行戶口處理不明來歷款項，無論有否涉及金錢報酬，都可能觸犯洗黑錢罪行，根據香港法例第455章《有組織及嚴重罪行條例》，一經定罪，最高可被判罰款500萬港元及監禁14年。因此，市民對於聲稱可以搵快錢途徑加以警惕，特別是年輕人，千萬不要相信陌生人的甜言蜜語，要時刻提高警覺，加倍小心，千萬不要將自己的身份證明文件、銀行戶口號碼，或個人理財密碼等交給其他人士，以免誤墮法網。

Lm

U都未GRAD 人生就玩撚完

都未告得入

你老母人生就玩撚完

洗黑錢 拉去打靶啦

顏雄: 我老婆做雞賺返嚟㗎

不明來歷係咩意思
入親數都有寄款人
定係現金入數

3.64億, 個人戶口, 用少少腦都知入撚硬啦, 你冇撚腦就捐返入你老母閪啦

屋企有米唔俾？

咁細個就洗咁大批，點人行定同大陸洗

又關運動咩事
咁得閒不如查下中資黑金啦
不過SORRY
領導邊敢查

義士無罪

點洗到三億幾咁撚癲

3.64億，你估三個六，咁大筆錢點來，入硬都係明做你；
同夢熊做石油一樣，689明做你

銀行會出信要求你解釋款項來由, 解釋唔到就凍結
兩條友應該喺凍結之前轉走晒啲錢

先3億幾....
是但一個支那大戶用香港洗返白啲錢都唔只啦

香港係支那用黎洗黑錢嘅工具 所以先死都唔肯放手

志在咩都屌左先姐
同藍絲話咩都關美國佬事一樣

開心字典

人地係用公司戶口洗 唔會用個人ac洗咁大額

可能同夢熊一樣，地頭蟲叫你做野唔好自已友玩曬，記得分錢比圍外

留意返
洗黑錢既定義好廣
所以要睇佢地有咩野目的

不過3億幾真心有興趣知點搵返黎

3億入戶口肯定著撚哂紅燈

22歲就話唔識世界
32歲都無腦無得救

係咪果d波馬堅料

好似兩三個月前有班黑扮抗爭者借人銀行戶口搞抗爭基金
其實借來洗黑錢轉去其他户口

同埋班老黑洗黑錢 識玩到跟返收入比例
你一個月正職搵萬幾, 每個月冇啦啦多3千都已經好可疑啦
所以筆數要打散晒分畀N個人

呢單CASE, 一個無業, 一個讀緊書, 3億幾, 告唔入我認5樓契弟啦

無業，32 歲都唔方好人
個cu女仔拍埋去真係傻女

坐幾年出番黎袋幾百個大把人肯啦

做咩呢個post 犬隻橫行

比人中出內射生你，唉

洗黑錢坐幾年姐。

啲狗唔撚洗訓教

石油 USD 0.1時 做咗期油長倉唔比呀？

狗講嘅野 一句都唔好信
十蚊又好 百億又好

32 食 22

筆錢會唔會用於撐警活動
或者民建聯刀手安家費

五毛收皮喇

又有五毛，Block得

洗黑錢告得入要證明屬犯罪得益

係乜嘢犯罪得益呢？ 證明到未?

呢筆會唔會係眾籌比手足嘅錢黎?

眾籌到 3.64億

仲勁過星火？

其實係非常愚蠢嘅做法
如果真係要洗就要分開戶口喇

洗黑錢案唔係睇目的

係睇D錢既來源, 係咪犯罪得益

點撚樣告？告咩罪？

你唔識Law就唔好亂咁講。

最多係鎖户口lock咗筆錢，但未證明到有其他用途未必告得入。

係咪人地炒bitcoin賺到咋？

讀大學就經手過3億係咩感覺

返緊工上連登啦擺明

1 USD時入BITCOIN, 依家放都得

保持車距啦

。

無罪假定

你深圳落嚟?

邊間銀行既AML KYC爆出黎吖
要注意下

唔會又係匯豐掛....

25號截止 check清楚全家有冇超區票

真係唔得 因為結算果陣跌到負數 佢應該破左產 第2日已經無依個價

繼承遺產都可以架

基本上AML KYC完唔出notice俾JIFU係無事

家陣擺明有bank報串

仲有好多bank啲膠層都係藍色既

其實呢, 內文都有寫, 你作為樓主, 內文都冇睇?
洗黑錢屬嚴重罪行，如果利用銀行戶口處理不明來歷款項，無論有否涉及金錢報酬，都可能觸犯洗黑錢罪行，根據香港法例第455章《有組織及嚴重罪行條例》，一經定罪，最高可被判罰款500萬港元及監禁14年。

只要疑犯知道筆錢 或 有合理理由相信筆錢係黑錢, 就已經係洗黑錢, 無論有冇"犯罪得益"都告得入
有人將3.64億存入你個人戶口, 你會唔知? 然後筆錢由冇啦啦轉剩得返50萬, 你會唔知?

歡迎你繼續覆我, 被我撚到你傻

佢要解釋d錢點黎，佢解釋到咩

更精彩

二百萬人每人扔200蚊出嚟 好簡單姐

邊個過數 銀行係咪實查到？

負數之後咪升返囉

人地等升勢先入, 唔比呀?

So？ 你開咗條法例睇未？狗講既野你都信？

一名就讀本地大學四年級的女子

字裡行間寫緊 NDS / NMSLS?

岩 推你呢個

同個官講過大海 連中幾十口, 每注都ALLIN 仲好

洗黑錢又手足

你愈覆愈柒喇戇鳩仔
3.64億轉剩50萬
嗰3億幾轉咗去邊 一CHECK就知

犯罪得益係 proceeds of indictable offence
唔係報酬 (remuneration) 呀

「洗黑錢」係《有組織及嚴重罪行條例》第25條：
25.處理已知道或相信為代表從可公訴罪行的得益的財產
(1)除第25A條另有規定外，如有人知道或有合理理由相信任何財產全部或部分、直接或間接代表任何人從可公訴罪行的得益而仍處理該財產，即屬犯罪。

唔識嘢係度鳩UP
我撚到你傻

根據《販毒(追討得益)條例》(第405章)以及《有組織及嚴重罪行條例》(第455章)的規定，任何人如知道或有合理理由相信，任何財產(包括金錢)是販毒或可公訴罪行得益，而仍處理該財產，該人便干犯清洗黑錢罪行，最高刑罰為罰款HK$500萬及監禁14年。

係咪仲要衝出嚟柒?

明明ifc有咁多國際銀行
查下銀行名冊啦
過五十萬都符合最低要架啦

so they laundered 364m and police can only freeze 500k??

they managed to collect even more than 612??

r u kidding me?

可能老豆係黑警呢

犯罪得益係 proceeds of indictable offence
唔係報酬 (remuneration) 呀

「洗黑錢」係《有組織及嚴重罪行條例》第25條：
25.處理已知道或相信為代表從可公訴罪行的得益的財產
(1)除第25A條另有規定外，如有人知道或有合理理由相信任何財產全部或部分、直接或間接代表任何人從可公訴罪行的得益而仍處理該財產，即屬犯罪。

唔識嘢係度鳩UP
我撚到你傻

其實阿SIR你唔識, 就去問下大SIR先啦
衝出嚟柒

你咪撚柒啦, 財經又唔撚識
嗰陣負37蚊油價已經係期結, 期結咗之後理撚得你升到上太空, 你都係蝕錢啦
呢啲真係正宗9UPPER 無料扮四條

正常係

屌你老味

成班5毛左SPIN右SPIN

你理撚得佢點樣洗黑錢

而家最大重點係班狗老屈成個抗爭有大量外國資金支持呀屌你老母閪

樣樣都有紀錄，一check就知講大話

班兒登仔一心相信呢兩個係手足嚟架, 唔准懷疑真係洗黑錢, 總之唔啱聽 你就係5毛就係狗

警隊五年收逾兩億捐款
關唔關運動事？
好似關，買左乾泳褲機

又食又拎

咁好易還原到真相

上網有人話係計出入
一蚊出入三億次就洗左三億黑錢

仆街
一出PO就勁多5毛留言

職業可能係兒子呢

啲狗屈左單大嘅

而家好開心咁

班狗返工為咗錢就搞鳩連登
放工就為私怨
日日24小時mon post霸頭位

證明唔到係黑錢告條毛

洗乜撚黑錢，真係洗就會做layering既動作，家陣得兩個户口點樣似係？

仲有個户口freeze得五十萬，擺明唔係一筆過入，啲錢流轉量高，唔似傳統一大筆入跟住一大筆走。

收嗲啦五毛 手足黎

即係你要解釋點解要做依筆transaction
通常衰frequency大/銀碼大/解釋唔到點解人哋會畀筆錢你
上面講緊一個普通人收幾百M喎, 銀行唔報狗先奇啦

洗黑錢罪其實好惡頂
差唔多要起晒底咁濟
不過依個係跟UN(其實係美國)

正確，真正中AML既係會拎晒呢啲record出黎睇。

唉, 屌, 你真係好柒, 唔識又要扮識
犯罪得益係proceeds of crime....
proceeds of indictable offence 係可公訴罪行得益...即係原文嗰句....
點? 係咪仲要柒落去?

咁點樣係呢件case係可公訴罪行得益？

無證據證明資金來源係犯罪所得
黑警收下皮先

呢隻先係傳統/初代洗黑錢手法.....
"洗乜撚黑錢，真係洗就會做layering既動作" 所以你認為反璞歸真用返舊方法洗黑錢咁戇鳩就唔會係洗黑錢啦?

好簡單, 上到庭你咪解釋筆錢點嚟點去囉. 不過如果你解釋得到, 當初銀行出信 你就唔洗轉走筆錢啦係咪?

呢啲一早要轉玩Bitcoin 啦

死臭雞抵撚死

就算證明到係黑錢
但洗錢嘅人唔知係黑錢並且有合理解釋。都唔能夠判 洗黑錢 罪

是咪咁？

來歷冇可疑

三億幾對d找換店零頭都唔係睇死唔敢查

出到嚟仲有？

你講咁多都係解釋唔到佢點告得入果條罪。

極其量可以話係KYC做唔足而要鎖户口，但要認明有洗黑錢成份你就要搵其他證據。

咁咪即係共匪共你啲產

na,
is the way popo spin it

very simple, the cashflows can't be more than 612 or spark alliance

邊個仲敢講social science 乞食科？

緊急！大量手足需要大家幫忙！

實情係何紅身私生女

分遺產啫
大驚少怪

幾億點樣有合理解釋

即係你戶口冇啦啦多咗3億幾, 不過呢你唔知係黑錢嚟嘅, 但你照用, 用剩50萬, 你認為你係咪洗緊黑錢?

佢係新傳喎

所以上面咪話有合理解釋的話囉
咁點會無啦啦多3億幾

新聞與傳播學院學生
打壓你班未來記者

岩
咁大筆deposits一定會查清楚

新傳唔係social science？

你前設"證明到係黑錢".......
即係嗰3億幾係黑錢

手足 快啲打去星火啦

似銀行報狗

幫人洗錢最笨柒，報酬又少，又有晒紀錄，又冇得退出唔玩，走粉好撚過啦傻妹

但你上面條例話 “知道或有理由相信係黑錢，仍然處理”

咁我老豆成日賭錢，賭神黎嘅。有日話贏左幾十億，俾3億我。咁我用到50萬，最後原來黑錢黎嘅。咁又算唔算合理解釋？
又要睇個官信唔信？

Why are you so funny haha

明你唔明乜, 因為單CASE係講緊"不明款項" 所以我用"冇啦啦"多咗筆錢去形容
因為正常人知道呢筆數, 第一時間會去報狗, 而唔會洗剩50萬, 或者轉走去

至於你提出個處境, 假設你老豆同你都冇講錯嘢, 有得打
因為你老豆係賭神, 所以銀行進出量可以好大, 你有理由相信該筆款項係賭錢贏返嚟而分比你
DOJ要鋤埋你係共犯就要證明你知道筆錢係黑錢而繼續處理筆錢, 如果你兩父子冇講錯嘢係好難

有咩好嘈呀，有無腦架
你proof 到筆錢係點樣由老豆比你，再proof 到你老豆點撚樣拎到果幾十億黎咪得囉

你去歐洲中彩票拎到幾十憶番黎既話，咪比證據囉，查到係真既就唔係黑錢啦，假既話咪繼續解釋囉，唔通天落黎呀

一層一層用證據來証明呀，識唔識呀

唔駛再繼續作故仔搵野駁啦，大個仔啦

老豆點拎由老豆去proof嫁啦
上面都講左
佢不嬲賭神又係老豆。唔通做仔會唔信報警拉鳩佢？

駁你老母咩，交幾多稅呀小朋友

女人就無所謂啦
出番黎繼續有八達通

咁證實左筆錢係黑錢，我老豆係一定仆街嫁啦
但我呢？
好似上面咁，我嘅處境又算唔算洗黑錢。我真心相信老豆。首先佢職業賭徒，係有能力大筆資金進出，第二係老豆。咁我做仔冇乜可能會唔信佢。
咁樣係咪有得打

望落似星火2.0
但入面係點就唔知

[暴大校友要人] 登記出席投票

睇點樣收

我自己開兩個銀行戶口
A 轉 B 一萬蚊, 再轉返去A
咁樣LOOP 10000次都係收左1億

22歲女大好前途為咩事要洗黑錢
誤入歧途真係無人幫到佢🙏

721

睇到呢到就知樓主on9
block得

咁就唔係洗錢啦

收皮啦 都未知人地係咪星火就係度嘈 一陣人地真係幫個32歲男洗黑錢就成班炒撚哂車 乜都唔知就盲撐 樓主真係弱撚智

CHING, 你錯
首先記住舉證責任在於控方

樓上嗰處境, 老豆係主被告, 層主係次被告
前設話已經證明到筆錢係黑錢, 所以老豆入硬
如果要告入層主, 關鍵係DOJ證唔證明到層主知道筆錢係黑錢 (e.g. 通話訊息)
如果層主有合理解釋, 唔知道呢筆錢係黑錢嘅話就告唔入 (e.g. 佢老豆係賭神贏開錢, 所以有咁大筆錢分畀佢係好合理. 而且因為血緣關係, 作為兒子絕對相信老豆嘅說話而冇起疑心)

隻樓主根本唔理3721就盲撐 ON99咁 以為自己好醒知發生咩事?
屌連登仔咪扮柯南啦 哪來的自信 CHECK清楚先咪炒車啦傻鳩樓主
唉柒撚到無眼睇

#138

屌仲推到熱門 笑撚死人呀真係

但目前黎睇就係咁
新聞話佢收左3億, 但最終只凍左50 萬
即係5%都無

如果佢個戶口係做類似星火概野
2個月出出入入億幾係閒事

如果樓主唔係咁戇鳩, 應該全個post都係 "手足 "

未必係同時間有3億響戶口既
可能次次幾十萬 幾百萬咁入個戶口再轉走
累計3億幾囉
所以解釋左點解佢比人凍得50萬
其他錢一早轉走左

我反而想知條友係唔係老黑
中間可以收幾多黎做呢單野
其實預撚左遲早比銀行周到架啦

其實就算響賭神老豆CASE贏幾十億
個老豆如果呃個仔, 其實佢真係黑錢所得
個仔唔知但又去收50萬其實都拉硬架啦?

如果真係黑洗既話，3億真係唔多

做地下錢莊過一單數都咁上下金額

你隻低級狗

告唔告得入，係睇法律條文
唔係睇新聞

樓上話

係啱

不過單NEWS咁寫就唔似係呢種情況, 似係收咗3億幾
不不過唔排除記者唔識嘢寫錯或者班狗出新聞稿/開記招刻意誤導

話唔定係支那黑金都唔定

樓主都好好人既 POST上黎叫春俾我地恥笑下
自己又講唔出乜道理, 又PROVE唔到人地關星火事
係度嘈7住哂=.= COME ON 咪咁ON9得唔得?